搵客攻略介紹「表哥」出場

2018年08月23日

搵客攻略介紹「表哥」出場

涉案詐騙集團的「搵客攻略」詳列針對香港客戶的五部曲。

【本報訊】警方搗破倫敦金詐騙集團，撿獲大批證物包括講稿及劇本，由教職員透過交友App搵客，到投資公司副總裁的角色扮演，以及如何應付客人提問等，一應俱全。

劇本提醒勿貼異性合照

警方撿獲的文件顯示詐騙集團主要透過交友App搵客，包括微信、花田、我在找你、Say Hi、遇見、陌陌、BeeTalk等。

其中有針對香港客戶的五部曲，教導職員如何搵客，交友後首先如朋友般攀談；其後透過對話套取對方的個人資料，包括工作、住址、薪金及電話，繼而打開投資話題；之後令對方對投資感興趣；第四步是介紹「表哥」出場，指「表哥」是投資公司高層，所有投資都交給他協助賺錢；最後要與目標保持聯絡，定時展示「上表哥公司攞錢」的相片，不過強調不能貼出和異性合照，藉以取信目標客人。

講稿筆記中又為「表哥」度身訂做副總裁的身份，教他吹噓「幫表妹投資賺錢」，日常忙於出差、打理酒莊、睇巿、操盤及見客等。當客人提出質疑：「點解要你做？」就要以謙卑真誠態度說服對方：「我未必比其他嘅人叻……你24小時打畀我都可以幫你……」

■記者劉柏麟

上一則
上一則
扮低息貸款 倫敦金「變臉」呃2,450萬 講師中伏 警掃場拘15人

下一則
下一則
受害人轟金管局卸責

受害人轟金管局卸責

倫敦金騙案半年涉款8,100萬

扮低息貸款 倫敦金「變臉」呃2,450萬 講師中伏 警掃場拘15人

呢排又會突然做野
會唔會係大家傾唔掂數

老表你你好野

立花BB?